# Fibonacci - binet's formula

フィボナッチ数列 $a_{n+2}$ = $a_{n+1}$ + $a_{n}$ ・・・①
の特性方程式は、
$x^2$ - $x$ - 1 = 0 である。

これを解くと、 $x = \frac{1±\sqrt{5}}2$ となる。

①を次のように変形する。

$a_{n+2}$ - $\alpha$$a_{n+1}$= $\beta$($a_{n+1}$ - $\alpha$$a_{n}$) ・・・②
$a_{n+2}$ - $\beta$$a_{n+1}$= $\alpha$($a_{n+1}$ - $\beta$$a_{n}$) ・・・③

ここで、$\alpha$ = $\frac{1+\sqrt{5}}2$, $\beta$ = $\frac{1-\sqrt{5}}2$ とする。 ・・・④

② より、 $a_{n+1}$ - $\alpha$$a_{n}$は公比$\beta$の等比級数である。
初項は、$a_{2}$ = 1, $a_{1}$ = 1であることから、
$a_{2}$ - $\alpha$$a_{1}$
= 1 - $\frac{1+\sqrt{5}}2$
= $\frac{1-\sqrt{5}}2$
= $\beta$

よって、
$a_{n+1}$ - $\alpha$$a_{n}$ = $\beta^n$ ・・・⑤

同様に、③より、
$a_{n+1}$ - $\beta$$a_{n}$ = $\alpha^n$ ・・・⑥

⑥ - ⑤:
($\alpha$ - $\beta$)$a^n$ = $\alpha^n$ - $\beta^n$

④より、
$\sqrt5$$a^n$ = $(\frac{1+\sqrt{5}}2)^n$ - $(\frac{1-\sqrt{5}}2)^n$
∴ $a^n$ = $\frac{1}{\sqrt5}${$(\frac{1+\sqrt{5}}2)^n$ - $(\frac{1-\sqrt{5}}2)^n$}
